逃避型依戀伴侶圍爐區1

有無人伴侶係有逃避型依戀問題？
自己女朋友係咁 拍得好辛苦 反反覆覆
所以想睇下有無同路人 大家可以分享交流下

哈 又一pair準備分手 開心～

佢怕投入但又想親近?

可唔可以講吓點解你女朋友有咩行為搞到你好辛苦

情緒非常反覆 一時推走我 好似想分開咁
一時又會親近我 有問題都一味逃避

佢屋企點 細個經歷過啲咩？

我地之間有問題需要傾下
但講親依個問題佢就話攰 唔想傾
到我直接同佢講 eg我好難受 好辛苦
我只係想大家可以講下
但佢好似無反應咁...好絕望

生長係一個操控型家庭
佢呀媽已經無乜比感情佢（聽講有少少產後抑鬱）
而且由細受屋企情緒勒索
之後對上次拍拖 付出一切 但失敗
跟住有抑鬱 食咗年半藥 之後無食
自此就咁 會覺得感情關係好虛 好唔靠得住 都係信自己好

最慘係 唔知對方係唔想付出定唔「識」付出
如果佢係單純唔想 係一回事
佢係因為逃避依戀問題 又係一回事

ps雖然都可以概括做對方唔願意付出負責任既

巴打我好明白你
今年年中同拍拖6年幾既女朋友分手
大家都知我地中間存在個問題要解決
我想拎出黎討論解決左佢
但佢每次都逃避唔理
唔講呢個話題果陣大家其實無乜野
但我知道一定要面對
到到今年又有事嘈交
我再提出想解決
最後佢再次逃避
佢逃避既方法就係提出分手
我就知道真係無辦法再行落去
單方面被分手感覺唔好受 覺得好唔公平
點解明知個問題係邊都唔解決

巴打

介唔介意留個tg傾。

可以加左先
不過我要訓了
可以講低你想講既野
明天覆你

有冇諗過一齊見治療師？

我都想 但對方邊肯？
連就咁傾都唔想 何況揾治療師

個網幾好，再以睇參考吓
如果佢真係完全拒絕溝通，呢段關係真係好難有將來

小心誤解唔愛 vs 逃避型

岩！ 我都想知可以點分？ or係both

同女朋友long d緊佢台灣
覺得佢都有啲似呢類人
喺香港時都係我主動約佢多
都覺冇乜野

但開始long d之後
依家更加唔太需要我喺佢身邊
姐係冇乜會好主動搵自己傾計打機咁
但係佢又會同當地識嘅fd玩得close
覺得自己可有可冇
佢有時都覺得自己好奇怪
又唔掛住屋企人又唔掛住男朋友

Ps 佢每次換圈子玩都會好少返以前嘅fd玩
姐係好少keep到舊fd 少主動
擔心佢有日會冇哂fd咁
我本身都係佔有慾強嘅人
依家唯有包容下先

我都係 本身好焦慮型依戀
巴打 你有無興趣都留個tg傾下？

Push

逃避型唔會認真面對「逃避」呢個問題
佢唔會去諗
你提起佢都只會避 甚至反感

睇左咁耐 解決方法似乎得一個
「焦慮」「逃避」都係緣於缺乏安全感
唯有長期用愛同真心 比安全感佢

誠實表達自己 唔好玩tricks/ mind game
用行動去愛
用愛去治癒

明白 我可以點做呀巴打？
好氣餒

同你一樣係焦慮型依戀 但男朋友似係逃避
唔敢比承諾好驚要負責任 一想同佢溝通就逃避
你比太多愛 佢反而覺得有壓力 想逃走
有時會好溫柔好貼心 有啲又推開你唔想你咁近
但我本身就好需要對方 好依賴對方嘅人
唔知應該點做好

介意留個tg傾嗎？
一齊交流下

Me

推一樣

Chur係萬萬不得 只會畀到壓力對方 愈推愈遠
因為我就係呢種唔chur得嘅人 建議搵佢次數可適量 但千祈唔好話佢做咩唔搵你

TG:tonylllllll

佢係咁逃避，令我對佢冇哂feel，點算
你哋有冇試過

失去嘅時候，你未必會察覺到
但到你崩潰，而又失去時，就會知

如果你問得點算姐係未必無哂feel？

我諗分辨佢愛唔愛你
可以睇佢會唔會自己心入面都承受緊呢個問題
你想用情緒令佢就範係無用，係好絕情，表達太多仲會厭惡

我以為係自己出post

lm

根本就唔chur得 反而要比空間佢
唔好問點解成日唔見咗人 唔覆機之類
佢會覺得你想控制佢

你伴侶又係？定自己？

有無興趣tg傾？

可以啊 我加你